古巨基首《時代》被嚴重低估

作詞：林夕
作曲：謝國維
編曲：John Laudon (On Your Mark)
監製：古巨基

共渡著患難叫肩膊劇痛
而無人成為負擔心更痛
有人為怕告別春風 放棄過冬
每晚新聞幾百噸
誰將好景催促成惡夢
彷彿有沒有病痛亦有病容

為何被逼必須開心 逼得更悲
為何還未呼吸你便喘了氣

風雨急 歲月趕
每滴光陰一額汗
誰竟懶得抹乾
污跡應洗燙未洗燙
入夢時綿羊全變狼
不再講 人須經過甚麼 會更加強壯
一刻不開朗便沮喪
為失望而失望
這麼緊張的心 怎能放

在樂活道上那一對伴侶
如何疲勞仍沉溺工作裡
有人害怕再沒工作 無法進睡
哪個膽敢不進取
誰因安居不安而顧慮
走得太慢怕被這潮流沖去

風雨急 歲月趕
每滴光陰一額汗
誰竟懶得抹乾
污跡應洗燙未洗燙
入夢時綿羊全變狼
不再講 人須經過甚麼 會更加強壯
何妨任陰影壓下來 心晴朗

風雨急 歲月趕
每滴光陰一額汗
誰竟懶得抹乾
污跡應洗燙未洗燙
入夢時綿羊全變狼
不再講 人須經過甚麼 會更加強壯
何妨任陰影壓下來 心晴朗

時代令天空塌下來
更會珍惜 陽光

記錄一個時代，每個人所承受緊嘅通病

到今時今日都啱用

不嬲都正

其實佢好多首都係 時代隻碟都係講社會野好正
順帶一提啲人笑既 爆了 用耳機聽都係一流啲音樂
係演唱會唱氣紛勁撚正 其實啲人如果有認真睇歌詞就唔會覺係膠歌首歌根本係講呢個社會太多抑壓令到自己壓力爆登
你永遠要儲上車的首期
你永遠要索貨車的死氣
這世界貴到令你太自卑
找一個園地自己玩得起

每次你看見那些得戚眉
每次你聽見那些三幅被
這世界哪會讓你快樂死
找一個園地自己玩得起

樂壇欠佢一個交代呀

巴打真歌迷

林夕寫比古巨基嘅詞，就好似醫生寫低晒病人嘅病歷，而個病人就係社會
《獨男》寫人際關係嘅悲哀，《時代》《愛得太遲》寫現代人生活嘅無奈

呢首仲要係佢自己做埋監製

不過其實我想講佢90年代啲歌都好正
2000年代古陳橫霸樂壇果陣佢啲歌有邊個唔識
所以希望佢演唱會唱多啲sidetrack同90年代啲歌

利申 真粉絲
當年都有買到呢隻碟。

其實唔鐘意啲人成日拎佢同醫神比，佢兩個根本都唔同風格。 就算醫神唱功幾勁 講到咩都駕馭到咁（唔係質疑佢功力），試下叫佢唱爆了

根本各有各好
兩個把聲都係靚聲

我都鍾意呢首歌，但佢有幾句有好少嘅delay，次次聽到嗰幾句都好辛苦

古巨基明明就好出色 但冇人識欣賞

心...............晴朗

唔係呢句，係佢有好少好少嘅入遲咗。唔關歌手事，應該係edit vocal嘅時候條track擺得唔夠準
明顯啲有呢幾句

一刻不開朗便沮喪
為失望而失望
這麼緊張的心

在樂活道上那一對伴侶

唔啱beat但係我覺得幾正

又靚仔又專一又有才華
仲要好親民冇架子

記得好耐之前有個youtuber每年都會整條大事回顧片，配埋歌咁，菲律賓人質個年就係配時代 好感觸

巴打識貨

好似近年無左了
以前仲有年度20大廣東歌投票果d

多謝支持

更正 古巨基被嚴重低估

的確唔鍾意拎佢兩個比
兩把聲俾人嘅感覺都唔一樣
但係eason點解會駕馭唔到爆了

爆了呢種玩味重嘅歌Eason反而易駕馭

好撚認同

走得太慢怕被這潮流沖去

《我生》 已經屈機

仲有首 "愛回家"
唔知仲有冇人記得

香港大部分人都淨係記得欣宜個首

錢錢錢錢
漂流教室

其實古巨基好似都有幾次有幫社會出聲
印象中唔算離地

愛回家 當年出嗰陣都算係hit song

不過無得同愛與誠,愛得太遲比

出道咁多年，仲未改到嗌歌

咁古巨基咪試下唱浮誇 不如不見 黑夜不再來 睇下點

錢錢錢錢 抄歌

只可以話口味問題
從來唔覺得基仔係嗌歌 上高音個技巧屌打大部分男歌手

屌佢啦，人地番工咁辛苦，佢9嗌幾句就有錢收

你班友識條鐵咩

其實你想講咩

我好中意呢首 好撚正

好sweet

好高汁

可惜 那有女

其實基仔唱功唔差 只係佢駕馭到既歌路未必夠eason闊

仲有人聽古叔 禾地成班同學都聽bts 啊twice咁 巧巧聽

仲有首《地球很危險》好聽到痴線

仲有首 "花曬"
小學嗰陣已經好鍾意聽

直情佢成個人都被嚴重低估

Shirley 超正
有夢不必 盡孵化

攞左咁多獎都叫欠交代

Moments隻碟都好正
一刻永恆 蠻不講理 你生

李嘉誠行下山都有錢收添

Human我生先係頂峰作

蠻不講理

致少年時代

我都好鍾意呢隻碟
係全隻碟都鍾意！

做咗孤兒

我覺得呢首聽落有味道過同期嘅青春常駐
「從前全為怕考試渴望能大個
今日我 偏擔起更深功課
嫌從前未算闖夠禍亦無悔當初
成熟催促愛玩的你 已懂得太多

妒忌你能想發洩時敢發洩拒絕皺眉
明明還未懂世故幻想世態無數滋味
明明無知 世界卻又原諒你自欺」

聽到想喊

以前會屌夕爺俾晒有深度既詞eason，簡單淺易既詞俾晒基仔

首歌有啲哥哥既味道
但佢唱出自己風格
所以成日都Koop

花灑都好撚正

致少年時代先係

逆時光都係

呢首都多人識同埋大迴響過《時代》，佢只係個陣比叮噹可否不要老搶咗風頭啫
如果問人古巨基有乜主打歌，《時代》可能無乜人提

唔搞gimmick, 冇所謂，知道係好野就得

唔會
時代其實算係代表作
尤其係英皇入面
不過啲人淨係記得爆了

其實好欣賞基仔每次都好用心做主題大碟

時代同致少年時代都係聽完會沉一沉既歌
其實古巨基既歌真係好正
都好中意佢首以你為榮

講唱功 講主打歌 形象絕對上得神枱啦
不過係唔知點解當年明明同Eason鬥得最勁之後
居然退下火線 依家到Eason北上搵銀
佢先出返黎

出完戀人們隻碟之後返係大陸發展撈到風山水起
結左婚後半退休 演唱會等左7年 新碟等左5年幾
新碟錄左一大半都未plug

雖然係廣告歌 但幾鍾意初心

歡樂今宵 虛無飄渺